1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
Ответ
Циклы в программировании нужны для того чтобы повторять определённое действие до тех пор пока оно дает истину. Как только оно дает ложь то цикл заканчивается. Удобно для взаимодействия с пользователем для ввода корректных данных и т.п..